{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030369",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "창녕 진양하씨 고택"
    },
    "text": "昌寧·晋陽河氏の古宅\\n\n慶尚南道昌寧郡昌寧邑市場1ギル63(酒井里)\\n\n1968年11月25日、国家民俗文化財に指定された建物です。この建物は、ハ·ビョンスの17代先祖である白淵が建造したと言われていますが、上道里に乾隆25年と書かれた墨書があり、そのため1760年(英祖36)に建てられたと推定されています。この建物は、木造の藁葺きで、一字型の一軒家です。最初の間は台所であり、それに続く間には板の間と向かい側の部屋があります。これらの間は、少しずつ変形され、4間の家になりました。台所の裏には盤門が張られ、倉庫として使用されています。この建物は、南方の家の高床形を省略して、山谷間の低床式の家のように前退部分がありません。床板は上面が平らで、底面は原木のままです。屋根は釘を使用せずに、棒を逆さまに結んで葺かれており、垂木は穴を開けて繋がっています。砥石には自然石が使われ、礎石は整えられていない山石が使用されています。柱の高さはそれほど高くありませんが、柱と柱の間は広いスペースがあります。また、軒も柱の高さと同じくらい深く構成されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この古宅はいつ指定された国家民俗文化財ですか？",
            "answer": "1968年11月25日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この古宅は誰によって建てられたと言われていますか？",
            "answer": "ハ·ビョンスの17代先祖である白淵が建造したと言われています。"
        },
        {
            "question": "この建物はいつ建てられたと推定されていますか？",
            "answer": "1760年(英祖36)に建てられたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "この建物の形状はどのようなものですか？",
            "answer": "木造の藁葺きで、一字型の一軒家です。最初の間は台所であり、それに続く間には板の間と向かい側の部屋があります。"
        },
        {
            "question": "この建物にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "床板は上面が平らで、底面は原木のままです。屋根は釘を使用せずに、棒を逆さまに結んで葺かれており、垂木は穴を開けて繋がっています。"
        },
        {
            "question": "この建物の内部にはどのような部屋がありますか？",
            "answer": "最初の間は台所であり、それに続く間には板の間と向かい側の部屋があります。これらの間は、少しずつ変形され、4間の家になりました。"
        },
        {
            "question": "この建物の周辺には何がありますか？",
            "answer": "台所の裏には盤門が張られ、倉庫として使用されています。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような石材が使用されていますか？",
            "answer": "砥石には自然石が使われ、礎石は整えられていない山石が使用されています。"
        },
        {
            "question": "この建物の柱の高さはどのくらいですか？",
            "answer": "柱の高さはそれほど高くありませんが、柱と柱の間は広いスペースがあります。"
        },
        {
            "question": "この建物の軒の深さはどのくらいですか？",
            "answer": "軒も柱の高さと同じくらい深く構成されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 349,
        "QA": 433
    }
}